華府再為美企提供45日寬限期 以便繼續與華為交易

美國政府再為當地通訊企業提供45日的寬限期，以便企業可以繼續與中國電訊設備生產商華為進行交易。

美國商務部在聲明中表示，寬限期將為特別是農村地區的電訊供應商，可以繼續臨時營運現有網絡，並在寬限期間尋找替代。

美國司法部加控中國電訊設備生產商華為、副董事長孟晚舟及美國兩間子公司，竊取商業秘密等16項新罪名。檢察官指控華為等企業，從六家美國的科技公司竊取知識產權，以獲得不公平的競爭優勢。起訴書同時指控華為涉嫌違反禁制令，與被美國制裁的伊朗及北韓等國家有生意往來。